兩青年張貼反送中文宣 被控違市政條例 辯方指警員「好明顯針對年輕人」

一對年輕男女於8.5全港「三罷」當日，疑在青衣張貼反送中及「三罷」文宣，遭票控違反《公眾衛生及市政條例》，案件今於西九龍裁判法院續審。辯方律師林志釉陳詞指，警員當時一共截查三人，最終卻只控告兩名被告，「好明顯係針對年輕人」。警員作供時亦承認截查兩名被告期間，程序有多處遺漏，例如進行搜身後沒有摘錄事件，又忘記在檢取七張海報後讓男被告簽署文件。裁判官劉淑嫻將案件押後至下月27日裁決。

被告何志程（24歲）及郭曉楠（24歲）被指於8月5日下午6時20分，在青衣青荃路欄杆張貼3張1米乘40厘米的海報，屬未經主管當局書面准許而在政府土地上張貼海報。

葉姓途人今供稱，當時看見兩名警員跳下橋，葉遂跟隨二人到橋底，看見警員正截查兩名被告以及女被告的母親。葉遂於兩三步的距離觀察事件，並聽見警員向男被告表示：「依家懷疑你藏有違規物品，要搜袋。」事後警員又向男被告索取身份證，謂：「純粹做個record啫。」

辯方律師林志釉陳詞時指，在場警員作供時亦承認截查被告時有五項遺漏，包括忘記將女被告身上的膠紙帶回警署、三次忘記在使用警權後摘錄於記事冊上等。而根據呈堂的現場片段，警員當時向兩人索取個人資料時，有解釋當時正在進行截查，卻沒有說明事後或會將之作檢控用途。

另外，警員承認沒有親眼目睹二人貼海報的完整過程。當警員形容兩人的動作時，口供亦有多處出入的地方，前後不一致。辯方認為，控方未能證明二人干犯控罪，望裁判官裁定罪名不成立。